\begin{subsection}{Индуцированные гомоморфизмы и теорема о гомоморфизме}
  Рассмотрим гомоморфизм $\varphi:\ G \rightarrow G'$.

  \begin{lemma}
    $\varphi$ -- инъективен $\EQ \ker \varphi = \set{e}$
  \end{lemma}
  \begin{proof} $ $

    \begin{itemize}
      \item $\SO$ 
        $c \in \ker \varphi$

        $\varphi(c) = e_{G'} = \varphi(e_{G})$

        По инъективности $c = e$

      \item $\Leftarrow$

        Пусть $\ker \varphi = \set{e_G}$

        Предположим, $\varphi(g_1) = \varphi(g_2)$

        $\varphi(g_2 g_1^{-1}) = \varphi(g_2) \varphi(g_1)^{-1} = \varphi(g_1) \varphi(g_1)^{-1}= e_{G'}$

        $g_2 g_1^{-1} \in \ker \varphi \SO g_1 = g_2$
    \end{itemize}
  \end{proof}

  \begin{lemma} $ $

    Пусть $H \triangleleft G$, т.ч. $H \subset \ker \varphi$, и $K < G'$, т.ч. $\Image \varphi \subset K$.

    Рассмотрим $\tilde{\varphi}: G/H \rightarrow K$

    $gH \mapsto \varphi(g)$
    
    Тогда 
    
    \begin{enumerate}
      \item $\tilde{\varphi}$ корректно определен и является гомоморфизмом групп.

      \item $\varphi = i_K\circ \tilde{\varphi} \circ \pi_H$, где $\pi_H: G \rightarrow G/H$ -- каноническое отображение, $i_K: K \rightarrow G'$ -- вложение подгруппы в группу.
    \end{enumerate}
  \end{lemma}
  \begin{proof}

    Проверим, что $\forall\ g \in G, h \in H:\ \varphi(gh) = \varphi(g)$

    $\varphi(gh) = \varphi(g) \varphi(h_{\graytext{\in \ker \varphi}}) = \varphi(g) e = \varphi(g)$

    Гомоморфизм:

    $\varphi(g_1H \cdot g_2H) = \tilde{\varphi}(g_1 g_2 H) = \varphi(g_1 g_2) = \varphi(g_1) \varphi(g_2) = \tilde{\varphi}(g_1 H) = \tilde{\varphi}(g_2 H)$

    Второе утвержение тривиально:
     
     $g \in G$ 

     $(i_K \circ \tilde{\varphi} \circ \pi_H)(g) = (i_K \circ \tilde{\varphi})(gH) = i_K (\varphi(g)) = \varphi(g)$
  \end{proof}

  \begin{example} $ $ \graytext{я не знаю почему это пример} 

    \begin{center}
      \includegraphics[width=0.4\textwidth]{section6/res/19_02_22_04}
    \end{center}

% PIIIIC $PIC 4 (~)

    // получилось что-то в духе PDQ разложения
  \end{example}
  
  \begin{theorem}{Теорема о гомоморфизме}

    Пусть в описанной выше ситуации $H = \ker \varphi, K = \Image \varphi$.

    Тогда $\tilde{\varphi}: G/\ker \varphi \rightarrow \Image \varphi$ --- изоморфизм
  \end{theorem}
  \begin{proof} $ $

    $\Image \tilde{\varphi} = \set[gH \in G/H]{\varphi(g)} = \set[g \in G]{\varphi(g)}$

    $\ker \tilde{\varphi} = \set[\tilde{\varphi}(gH) = e_{G'}]{gH} = \set[\varphi(g) = e_{G'}]{gH} = \set[g \in \ker \varphi]{g \ker \varphi} = \set{e \cdot \ker \varphi} = \set{e_{G/\ker \varphi}}$

    Т.е. $\tilde{\varphi}$ инъективно, т.е. это изоморфизм.

    Фактор группы по ядру гомоморфизма изоморфен образу изоморфизма
  \end{proof}

  \begin{example} $ $

    $\units{\mathbb{C}} \overset{f}{\rightarrow} \units{\mathbb{C}}$
    
    $z \mapsto \frac{z}{|z|}$

    $\Image f = \set[\varphi \in \R]{\cos \varphi + i \sin \varphi} = \mathbb{T}$

    $\ker f = \units{\R_+}$

    Теорема дает 

    $\units{\mathbb{C}} / \units{\R_+} \overset{\sim}{\rightarrow} \mathbb{T}$

    $ $

    $ $

    А можно ещё вот так, да:
    
    $\R \overset{\alpha}{\rightarrow} \mathbb{T}$

    $\varphi \mapsto \cos \varphi + i \sin \varphi = e^{i \varphi}$

    $\Image \alpha = \mathbb{T}$

    $\ker \alpha = 2\pi \Z$

    $\R / 2\pi \Z \overset{\sim}{\rightarrow} \mathbb{T}$

  \end{example}
  
\end{subsection}


